{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_019796",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "분청사기 인화국화문 태항아리"
    },
    "text": "粉青沙器 印画菊花台壺\\n\nソウル特別市城北区安岩路145、高麗大学校博物館(安岩洞5街、高麗大学校安岩キャンパス\\n\n1974年7月9日に国宝に指定されたこの壺は、高麗大学校博物館に所蔵されています。大きさは高さ42.8cm、着こなし26.5cm、下径27.6cmです。1970年、高麗大学校構内で建築工事の途中で見つかった貴重な出土品であり、内外の2つの壺を備えています。 発見当時、大きな壺の内部は藁で編まれた綺麗な布で覆われ、周囲には綺麗な土が2/3ほど詰まっていました。大きな壺は形が豊かで、内部の小さな壺も同じように作られています。壺の表面の彫刻を見ると、蓋には低いへたを中心に菊の花びらの模様、波の模様、団子の模様が配置され、大きな壺の肩から上には団子の模様、蓮の花びらの模様、菊の花びらの模様が配置され、再び大きな花びらの中には点の模様が埋め込まれ、その下の前面には菊の花でいっぱいになり、一番下には重複した蓮の花柄が描かれています。 釉薬は淡い青を含んだ灰色または白色で、典型的な粉青釉です。このような粉青沙器の破片は、全羅南道広州市忠孝洞の陶窯から収集されており、朝鮮時代初めから後期まで、胎児の胎を壺に入れて山峰に安置する風習があり、そのために15世紀中頃まで粉青沙器が使用されていたことが知られています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この印画菊花台壺は何年に国宝に指定されましたか？",
            "answer": "この印画菊花台壺は1974年に国宝に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この壺はどこに所蔵されていますか？",
            "answer": "この壺は高麗大学校博物館に所蔵されています。"
        },
        {
            "question": "この壺の大きさは何ですか？",
            "answer": "この壺の大きさは高さ42.8cm、着こなし26.5cm、下径27.6cmです。"
        },
        {
            "question": "この壺はどのように発見されましたか？",
            "answer": "この壺は1970年、高麗大学校構内で建築工事の途中で見つかりました。"
        },
        {
            "question": "この壺には何が備わっていますか？",
            "answer": "この壺には内外の2つの壺が備わっています。"
        },
        {
            "question": "この壺の表面にはどのような彫刻がありますか？",
            "answer": "この壺の表面には菊の花びらの模様、波の模様、団子の模様、蓮の花びらの模様などが彫刻されています。"
        },
        {
            "question": "この壺の釉薬の色は何ですか？",
            "answer": "この壺の釉薬は淡い青を含んだ灰色または白色です。"
        },
        {
            "question": "この壺はどのような時期に使用されていたのですか？",
            "answer": "この壺は朝鮮時代初めから後期まで使用されていました。"
        },
        {
            "question": "粉青沙器とは何ですか？",
            "answer": "粉青沙器は胎児の胎を壺に入れて山峰に安置するために使用された陶器です。"
        },
        {
            "question": "粉青沙器の破片はどこから収集されましたか？",
            "answer": "粉青沙器の破片は全羅南道広州市忠孝洞の陶窯から収集されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 413,
        "QA": 356
    }
}